記唔記得一年前嘅6日28日夜晚，一齊反中環海濱送中？

2019年6月28日，中環海濱一處將於29日凌晨起自動劃為駐港解放軍軍用碼頭，近千市民到場示威抗議，有人一度越過警方封鎖進入限制區域，與警察再爆衝突。

為了抗議政府拒絕撤回逃犯條例修訂以及對警察6.12暴行成立獨立調查委員會，示威者採取的不合作“野貓式”運動幾乎無日無之，繼一星期內兩次包圍警察總部以及稅務大樓之外，數百名示威者在28日深夜更“突擊”闖入從今日（29日）起正式從港府官地變成駐港部隊用地的中環海濱地段。他們高舉“還我海濱”及“撤回惡法”等抗議標語，警方在29日凌晨1時許驅散已經開始離去的示威者，行動中警民相互用盾牌和雨傘推撞，雙方對峙的一個小時內，穿黑衣的群眾與穿着制服的警察隔着鐵絲網互相高聲用粗口辱罵。

根據特首林鄭月娥簽發的2019年軍事設施禁區（修訂）令，中區軍用碼頭作為軍事禁區將於29日凌晨零時起生效。由於碼頭橫亘於中環海濱長廊的公眾休憩地帶，妨礙港人的公共空間，加上政府缺乏諮詢，一直飽受批評。民主派原擬於立法會提出禁止割出中環海濱作軍事碼頭的議案，卻被親共的經民聯金融服務界立法會議員張華峰借休會待續議案，令軍事禁區的附屬法例今日自動生效。

立法會示威區28日舉行“連結G20民主香港集會”，逾3000人出席。集會結束後，有數百名市民步行到中環海濱一段用地眾集，到了晚上約10點半，其中一批示威者突然打開手上的雨傘面對在場採訪的記者和警察，有人將圍着解放軍用地四周的其中一面鐵絲網剪破，示威者然後湧入“禁區”，並就地用紙牌寫上“今日海濱，明日香港”和“撤回惡法”的示威標語。

警方派出一艘水警輪在海旁監視，亦有警員從船上登岸增援。這時立法會民主派議員朱凱迪現身，並用話筒告訴群眾“這是我們反對解放軍興建海濱碼頭的第一步”，他又提醒進入“禁區”內群眾對本身行動所可能帶來的後果。

曾經在12年前已經發起運動對抗政府強拆中環皇後碼頭的朱凱迪說，他希望透過今次解放軍碼頭作為例子，讓外界知道過去駐港部隊取走寸金尺土的香港2000多公頃土地，但部份仍然空置，希望讓市民關心駐港部隊造成香港所面對的問題。“保留皇後碼頭”與之前的“保留天星碼頭”運動，是香港保育運動中的重要事件。

參加“留守”解放軍用地的城市大學測量學系一名許姓女學生告訴蘋果日報，割讓碼頭“根本是將主權逐漸交給中國大陸”，又批評政府“愧對市民”，“既然不是在做虧心事，為什麼如此驚怕面對市民？我們只是一班手無寸鐵的年輕人，沒帶任何武器，最多隻是防護用具”。

這是反送中運動中，首次“觸碰”到象徵主權的駐港解放軍。2013年11月，一個自稱“香港人優先”的團體4名成員闖入駐港部隊添馬艦的總部軍營，並高舉英國米字旗，不滿政府割讓中環海濱予解放軍作為興建碼頭之用。他們被控“無許可證進入禁區”罪名，其後三人承認罪名被判罰款，另一被告則罪名成立，被判入獄兩個月，緩刑1年。

林鄭月娥割讓給解放軍的用地位於中環海濱長廊，長150米、面積約0.3公頃，原為公眾“休憩用地”範圍的用地。

民間組織“保護海濱聯盟”曾強烈譴責行政長官林鄭月娥，指她當年曾承諾填海得來的海濱空間是供市民享用，如今公然違反承諾，將海濱長廊一大段空間送交解放軍，犧牲港人利益。聯盟促請特首林鄭月娥回頭是岸，履行承諾，還海濱於民。

另見
（！緊急！）根據連登網軍同熱普城派系kol嘅風向，我大概諗到中共對付初選嘅劇本

你一提起就記得柒婆當年點樣扮同天星碼頭班人傾

記得Heidi

推

7一維園見